英航即時解僱85空服員 員工會主席吳敏兒斥「粗暴對待」 (21:45)

英航即時解僱85空服員 員工會主席吳敏兒斥「粗暴對待」 (21:45)

英航工會就公司即時解僱香港基地85名空中服務員舉行記者會。（鍾林枝攝）
圖4之1 - 英航工會就公司即時解僱香港基地85名空中服務員舉行記者會。（鍾林枝攝）

英國航空今日突然宣布，解僱本港85名空中服務員，已有逾80年歷史的香港基地，下月底亦會隨即關閉。英航工會及多名空服員今晚見傳媒，當中，英航香港機艙服務員工會主席吳敏兒批評和譴責英航「不負責任」，「粗暴對待」員工。

其他報道：英航證實香港基地下月底關閉 工會指即時解僱85空服員

吳敏兒指出，員工昨日突然收到英航通知今日開會，會上英航代表宣布裁員及關閉香港基地的消息，並解釋指是因為成本及生產力的問題。她說，過去英航不少海外基地，如在新加坡和巴西等地的都相繼關閉，「心裡也知道（關閉香港基地）終有一天會發生」。她指，本港空服員屬國際艦，英航近年為節省成本，成立了混合艦，薪酬及福利待遇較國際艦員工差，人工低約三分一，「又平又抵用」，亦逐漸取代國際艦的員工。

今次85名被解僱的空服員，年資由5年至35年不等，包括5名高級空服員、24名合約制及56名長工制空務員，其中有4人因工傷或病假，暫未被解僱。長工制員工被即時解僱，合約制則會工作至下月底，現時已有英國空服員來港頂替，航班不受影響。

吳敏兒指，公司曾承諾會按勞工法例賠償，長工制員工更會額外獲特惠金，但公司無交代計算方法，英航亦要求長工制員工在3日半內簽署補償的同意書，否則不會發特惠金。她譴責英航現時以時間壓逼員工，做法不公平，將爭取兩日內與資方會面，爭取更好的賠償。她又指，新加坡基地關閉前半年，已提早通知工會及員工，今次英航卻突然裁員，形容做法「粗暴」。

在英航服務了31年、屬長工制的空服員林小姐，已被即時解僱。她批評英航事前無通知，「完全不人道」，亦視員工過往多年付出如無物。她現年已50歲，亦有兩名兒子仍在求學，擔憂他們畢業後難找到工作，對前路感到徬徨。在英航服務了6年的合約制空服員Kimie也慰忍不住哽咽，說員工之間感情很好，批評資方今次事出突然，其他海外基地關閉時也會提前通知員工，她對公司很失望。

吳敏兒指，英航關閉香港基地後，屆時不會再有香港空服員服務，對營運會造成障礙。她舉例指，懂得廣東話及國語和熟悉本港文化的空服員，可協助翻譯和處理本港乘客醫療等各種問題。有時外籍機師不明白本港控制塔的指示，亦需本地空服員協助解釋。

搵英國佬炒九佢，高招！

蝧國佬

英航呢啲奶共仆街

Taiwan, China都夠膽帶頭叫